**隆頭魚科**（[学名](../Page/学名.md "wikilink")：）為**隆頭魚目**（）的唯一一個[科](../Page/科.md "wikilink")，属[輻鰭魚綱](../Page/輻鰭魚綱.md "wikilink")[真骨下纲](../Page/真骨下纲.md "wikilink")，传统上也被归类于广义的[鱸形目](../Page/鱸形目.md "wikilink")。
71属，约500种。广布于全世界热带和温带海域，以珊瑚礁中为最丰富。体长不等。

## 分布

本[科魚類廣泛分布於全球熱帶](../Page/科.md "wikilink")、副熱帶之[珊瑚礁海域](../Page/珊瑚礁.md "wikilink")。

## 深度

從淺的潮間帶到水深50至60公尺處，甚至有些魚種可棲息於200公尺或更深的海域。

## 特徵

本[科在體形及體長大小的變異大](../Page/科.md "wikilink")，體型由長橢圓形到延長型及側扁程度大小亦不一。體被圓鱗，頭部完全裸出，唯頰部鰓蓋有時被鱗。口小型或中等，端位，可伸縮，唇上通常有肉。體唯一列或兩列之圓錐齒，前方通常為犬齒，有時亦長於嘴角處，各齒均不癒合。喉部具有上下兩列之咽喉齒。背鰭1枚且長；臀鰭有2至3枚硬棘。側線鱗列連續或中斷。

## 分類

本目属于[真鲈形系](../Page/真鲈形系.md "wikilink")，与[拟鲉鲈科](../Page/拟鲉鲈科.md "wikilink")、[䲢形目等为](../Page/䲢形目.md "wikilink")[姐妹群](../Page/姐妹群.md "wikilink")，演化关系如下：

### 内部分类

隆頭魚科其下分71個屬，如下：

  - [刺隆頭魚屬](../Page/刺隆頭魚屬.md "wikilink") *Acantholabrus*
      - [帕氏刺隆頭魚](../Page/帕氏刺隆頭魚.md "wikilink") *Acantholabrus palloni*

<!-- end list -->

  - [藍唇魚屬](../Page/藍唇魚屬.md "wikilink") *Achoerodus*
      - [古氏藍唇魚](../Page/古氏藍唇魚.md "wikilink") *Achoerodus gouldii*
      - [綠藍唇魚](../Page/綠藍唇魚.md "wikilink") *Achoerodus viridis*
  - [砂棲唇魚屬](../Page/砂棲唇魚屬.md "wikilink") *Ammolabrus*
      - [夏威夷砂棲唇魚](../Page/夏威夷砂棲唇魚.md "wikilink") *Ammolabrus dicrus*

<!-- end list -->

  - [阿南魚屬](../Page/阿南魚屬.md "wikilink") *Anampses*
      - [青斑阿南魚](../Page/青斑阿南魚.md "wikilink") *Anampses
        caeruleopunctatus*：又稱熒斑阿南魚。
      - [金頭阿南魚](../Page/金頭阿南魚.md "wikilink") *Anampses chrysocephalus*
      - [居氏阿南魚](../Page/居氏阿南魚.md "wikilink") *Anampses cuvier*
      - [美麗阿南魚](../Page/美麗阿南魚.md "wikilink") *Anampses elegans*
      - [陰阿南魚](../Page/陰阿南魚.md "wikilink") *Anampses femininus*：又稱藍帶阿南魚。
      - [蟲紋阿南魚](../Page/蟲紋阿南魚.md "wikilink") *Anampses
        geographicus*：又稱蠕紋阿南魚。
      - [倫氏阿南魚](../Page/倫氏阿南魚.md "wikilink") *Anampses lennardi*
      - [線紋阿南魚](../Page/線紋阿南魚.md "wikilink") *Anampses lineatus*
      - [烏尾阿南魚](../Page/烏尾阿南魚.md "wikilink") *Anampses
        melanurus*：又稱尾斑阿南魚。
      - [北斗阿南魚](../Page/北斗阿南魚.md "wikilink") *Anampses
        meleagrides*：又稱黃尾阿南魚。
      - [新幾內亞阿南魚](../Page/新幾內亞阿南魚.md "wikilink") *Anampses neoguinaicus*
      - [雙斑阿南魚](../Page/雙斑阿南魚.md "wikilink") *Anampses twistii*：又稱星阿南魚。
      - [綠阿南魚](../Page/綠阿南魚.md "wikilink") *Anampses viridis*

<!-- end list -->

  - [豬唇魚屬](../Page/豬唇魚屬.md "wikilink") *Anchichoerops*
      - [南非豬唇魚](../Page/南非豬唇魚.md "wikilink") *Anchichoerops natalensis*

<!-- end list -->

  - [澳隆頭魚屬](../Page/澳隆頭魚屬.md "wikilink") *Austrolabrus*
      - [點斑澳隆頭魚](../Page/點斑澳隆頭魚.md "wikilink") *Austrolabrus maculatus*
  - [普提魚屬](../Page/普提魚屬.md "wikilink") *Bodianus*
      - *Bodianus albotaeniatus*
      - [似花普提魚](../Page/似花普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        anthioides*：又稱燕尾狐鯛。
      - [腋斑普提魚](../Page/腋斑普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        axillaris*：又稱腋斑狐鯛。
      - [深普提魚](../Page/深普提魚.md "wikilink") *Bodianus bathycapros*：又稱深狐鯛。
      - [雙帶普提魚](../Page/雙帶普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        bilunulatus*：又稱雙帶狐鯛。
      - [雙斑普提魚](../Page/雙斑普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        bimaculatus*：又稱雙斑狐鯛。
      - [馬克薩斯島普提魚](../Page/馬克薩斯島普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        busellatus*：又稱馬克薩斯島狐鯛。
      - [圓身普提魚](../Page/圓身普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        cylindriatus*：又稱圓身狐鯛。
      - [鰭斑普提魚](../Page/鰭斑普提魚.md "wikilink") *Bodianus diana*：又稱對斑狐鯛。
      - [網紋普提魚](../Page/網紋普提魚.md "wikilink") *Bodianus dictynna*：又稱網紋狐鯛。
      - [帶紋普提魚](../Page/帶紋普提魚.md "wikilink") *Bodianus diplotaenia*
      - [埃氏普提魚](../Page/埃氏普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        eclancheri*：又稱埃氏狐鯛。
      - [黃體普提魚](../Page/黃體普提魚.md "wikilink") *Bodianus flavifrons*：黃體狐鯛。
      - [黃鰭普提魚](../Page/黃鰭普提魚.md "wikilink") *Bodianus flavipinnis*
      - [弗氏普提魚](../Page/弗氏普提魚.md "wikilink") *Bodianus frenchii*
      - [尖鰭普提魚](../Page/尖鰭普提魚.md "wikilink") *Bodianus insularis*
      - [伊津普提魚](../Page/伊津普提魚.md "wikilink") *Bodianus izuensis*：又稱伊津狐鯛。
      - [點帶普提魚](../Page/點帶普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        leucosticticus*：又稱黃斑狐鯛。
      - [斜斑普提魚](../Page/斜斑普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        loxozonus*：又稱斜帶普提魚、斜帶狐鯛。
      - [大頜普提魚](../Page/大頜普提魚.md "wikilink") *Bodianus macrognathos*
      - [黑帶普提魚](../Page/黑帶普提魚.md "wikilink") *Bodianus macrourus*
      - [益田普提魚](../Page/益田普提魚.md "wikilink") *Bodianus masudai*：又稱益田氏狐鯛。
      - [中胸普提魚](../Page/中胸普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        mesothorax*：又稱中胸狐鯛。
      - [尼爾氏普提魚](../Page/尼爾氏普提魚.md "wikilink") *Bodianus neilli*：尼爾氏狐鯛。
      - [新蓋普提魚](../Page/新蓋普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        neopercularis*：新蓋狐鯛。
      - [蓋普提魚](../Page/蓋普提魚.md "wikilink") *Bodianus opercularis*：蓋狐鯛。
      - [尖頭普提魚](../Page/尖頭普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        oxycephalus*：又稱尖頭狐鯛。
      - [副白斑普提魚](../Page/副白斑普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        paraleucosticticus*：又稱副白斑狐鯛。
      - [大黃斑普提魚](../Page/大黃斑普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        perditio*：又稱黃斑狐鯛。
      - [白斑普提魚](../Page/白斑普提魚.md "wikilink") *Bodianus prognathus*
      - [美普提魚](../Page/美普提魚.md "wikilink") *Bodianus pulchellus*：又稱美狐鯛。
      - [紅赭普提魚](../Page/紅赭普提魚.md "wikilink") *Bodianus rubrisos*：又稱紅點狐鯛
      - [紅普提魚](../Page/紅普提魚.md "wikilink") *Bodianus rufus*：又稱紅狐鯛。
      - [血色普提魚](../Page/血色普提魚.md "wikilink") *Bodianus sanguineus*
      - [半帶普提魚](../Page/半帶普提魚.md "wikilink") *Bodianus scrofa*
      - [烏尾普提魚](../Page/烏尾普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        sepiacaudus*：又稱烏尾狐鯛。
      - [變色普提魚](../Page/變色普提魚.md "wikilink") *Bodianus solatus*：又稱變色狐鯛。
      - [黑紋普提魚](../Page/黑紋普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        speciosus*：又稱黑紋狐鯛。
      - [無紋普提魚](../Page/無紋普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        tanyokidus*：又稱無紋狐鯛。
      - [絲鰭普提魚](../Page/絲鰭普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        thoracotaeniatus*：又稱絲鰭狐鯛。
      - [三線普提魚](../Page/三線普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        trilineatus*：又稱三線狐鯛。
      - [單斑普提魚](../Page/單斑普提魚.md "wikilink") *Bodianus
        unimaculatus*：又稱單斑狐鯛。
      - [黑點普提魚](../Page/黑點普提魚.md "wikilink") *Bodianus vulpinus*：又稱黑點狐鯛。

<!-- end list -->

  - [棘隆頭魚屬](../Page/棘隆頭魚屬.md "wikilink") *Centrolabrus*
      - [淡黑棘隆頭魚](../Page/淡黑棘隆頭魚.md "wikilink") *Centrolabrus caeruleus*
      - [小口棘隆頭魚](../Page/小口棘隆頭魚.md "wikilink") *Centrolabrus exoletus*
      - [鱒形棘隆頭魚](../Page/鱒形棘隆頭魚.md "wikilink") *Centrolabrus trutta*

<!-- end list -->

  - [唇魚屬](../Page/唇魚屬.md "wikilink") *Cheilinus*
      - [絲尾唇魚](../Page/絲尾唇魚.md "wikilink") *Cheilinus abudjubbe*
      - [綠尾唇魚](../Page/綠尾唇魚.md "wikilink") *Cheilinus chlorourus*
      - [橫帶唇魚](../Page/橫帶唇魚.md "wikilink") *Cheilinus fasciatus*：又稱黃帶唇魚。
      - [雀尾唇魚](../Page/雀尾唇魚.md "wikilink") *Cheilinus lunulatus*
      - [尖頭唇魚](../Page/尖頭唇魚.md "wikilink") *Cheilinus oxycephalus*
      - [三葉唇魚](../Page/三葉唇魚.md "wikilink") *Cheilinus trilobatus*
      - [曲紋唇魚](../Page/曲紋唇魚.md "wikilink") *Cheilinus undulatus*：又稱波紋唇魚。

<!-- end list -->

  - [管唇魚屬](../Page/管唇魚屬.md "wikilink") *Cheilio*
      - [管唇魚](../Page/管唇魚.md "wikilink") *Cheilio inermis*
  - [豬齒魚屬](../Page/豬齒魚屬.md "wikilink") *Choerodon*
      - [楔斑豬齒魚](../Page/楔斑豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon
        anchorago*：又稱鞍斑豬齒魚。
      - [藍豬齒魚](../Page/藍豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon azurio*
      - [藍點豬齒魚](../Page/藍點豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon cauteroma*
      - [花面豬齒魚](../Page/花面豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon cephalotes*
      - [藍緣豬齒魚](../Page/藍緣豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon cyanodus*
      - [七帶豬齒魚](../Page/七帶豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon
        fasciatus*：又稱呂宋豬齒魚。
      - [韁豬齒魚](../Page/韁豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon frenatus*
      - [戈氏豬齒魚](../Page/戈氏豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon gomoni*
      - [大眼豬齒魚](../Page/大眼豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon graphicus*
      - [紫紋豬齒魚](../Page/紫紋豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon
        gymnogenys*：又稱日本裸頰豬齒魚。
      - [喬氏豬齒魚](../Page/喬氏豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon jordani*
      - [菲律賓豬齒魚](../Page/菲律賓豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon
        margaritiferus*
      - [黑斑豬齒魚](../Page/黑斑豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon
        melanostigma*：又稱大斑豬齒魚。
      - [鰭斑豬齒魚](../Page/鰭斑豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon monostigma*
      - [少棘豬齒魚](../Page/少棘豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon oligacanthus*
      - [佩氏豬齒魚](../Page/佩氏豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon paynei*
      - [粗豬齒魚](../Page/粗豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon robustus*：又稱劍唇豬齒魚。
      - [隆額豬齒魚](../Page/隆額豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon rubescens*
      - [舒氏豬齒魚](../Page/舒氏豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon
        schoenleinii*：又稱黑斑豬齒魚。
      - [青淤豬齒魚](../Page/青淤豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon sugillatum*
      - [粉紅豬齒魚](../Page/粉紅豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon venustus*
      - [紅帶豬齒魚](../Page/紅帶豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon vitta*
      - [札汶豬齒魚](../Page/札汶豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon zamboangae*
      - [腰紋豬齒魚](../Page/腰紋豬齒魚.md "wikilink") *Choerodon zosterophorus*

<!-- end list -->

  - [絲隆頭魚屬](../Page/絲隆頭魚屬.md "wikilink") *Cirrhilabrus*：又稱絲鰭鸚鯛屬
      - [紅身絲隆頭魚](../Page/紅身絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        adornatus*：又稱紅身絲鰭鸚鯛。
      - [橘背絲隆頭魚](../Page/橘背絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        aurantidorsalis*：又稱橘背絲鰭鸚鯛。
      - [環紋絲隆頭魚](../Page/環紋絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        balteatus*：又稱環紋絲鰭鸚鯛。
      - [黃腹絲隆頭魚](../Page/黃腹絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        bathyphilus*：又稱黃腹絲鰭鸚鯛。
      - [博氏絲龍頭魚](../Page/博氏絲龍頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        beauperryi*：又稱博氏絲鰭鸚鯛。
      - [粉紅絲隆頭魚](../Page/粉紅絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        blatteus*：又稱粉紅絲鰭鸚鯛。
      - [深棕絲隆頭魚](../Page/深棕絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        brunneus*：又稱深棕絲鰭鸚鯛。
      - [印尼絲隆頭魚](../Page/印尼絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        cenderawasih*：又稱印尼絲鰭鸚鯛。
      - [淺棕絲隆頭魚](../Page/淺棕絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        claire*：又稱淺棕絲鰭鸚鯛。
      - [康氏絲隆頭魚](../Page/康氏絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        condei*：又稱康氏絲鰭鸚鯛。
      - [藍側絲隆頭魚](../Page/藍側絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        cyanopleura*：又稱藍身絲鰭鸚鯛。
      - [厄氏絲隆頭魚](../Page/厄氏絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        earlei*：又稱厄氏絲鰭鸚鯛。
      - [豔麗絲隆頭魚](../Page/豔麗絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        exquisitus*：又稱豔麗絲鰭鸚鯛。
      - [細條絲隆頭魚](../Page/細條絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        filamentosus*：細條絲鰭鸚鯛。
      - [黃背絲隆頭魚](../Page/黃背絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        flavidorsalis*：又稱黃背絲鰭鸚鯛。
      - [喬安娜氏絲隆頭魚](../Page/喬安娜氏絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        joanallenae*：又稱喬安娜氏絲鰭鸚鯛。
      - [約氏絲隆頭魚](../Page/約氏絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        johnsoni*：又稱約氏絲鰭鸚鯛。
      - [喬氏絲隆頭魚](../Page/喬氏絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        jordani*：又稱喬氏絲鰭鸚鯛。
      - [凱瑟琳絲隆頭魚](../Page/凱瑟琳絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        katherinae*：又稱凱瑟琳絲鰭鸚鯛。
      - [卡氏絲隆頭魚](../Page/卡氏絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        katoi*：又稱卡氏絲鰭鸚鯛。
      - [拉氏絲隆頭魚](../Page/拉氏絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        laboutei*：又稱拉氏絲鰭鸚鯛。
      - [尖尾絲隆頭魚](../Page/尖尾絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        lanceolatus*：又稱尖尾絲鰭鸚鯛。
      - [紅絲絲隆頭魚](../Page/紅絲絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        lineatus*：又稱紅絲絲鰭鸚鯛。
      - [盧氏絲隆頭魚](../Page/盧氏絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        lubbocki*：又稱盧氏絲鰭鸚鯛。
      - [新月絲隆頭魚](../Page/新月絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        lunatus*：又稱新月絲鰭鸚鯛。
      - [黃環絲隆頭魚](../Page/黃環絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        luteovittatus*：又稱黃環絲鰭鸚鯛。
      - [豔紅絲隆頭魚](../Page/豔紅絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        marjorie*：又稱豔紅絲鰭鸚鯛。
      - [黑緣絲隆頭魚](../Page/黑緣絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        melanomarginatus*：又稱黑緣絲鰭鸚鯛。
      - [莫氏絲隆頭魚](../Page/莫氏絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        morrisoni*：又稱莫氏絲鰭鸚鯛。
      - [中恒絲隆頭魚](../Page/中恒絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        naokoae*：又稱中恒絲鰭鸚鯛。
      - [大斑絲隆頭魚](../Page/大斑絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        punctatus*：又稱大斑絲鰭鸚鯛。
      - [派氏絲隆頭魚](../Page/派氏絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        pylei*：又稱派氏絲鰭鸚鯛。
      - [蘭氏絲隆頭魚](../Page/蘭氏絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        randalli*：又稱蘭氏絲鰭鸚鯛。
      - [菱體絲隆頭魚](../Page/菱體絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        rhomboidalis*：又稱菱體絲鰭鸚鯛。
      - [玫紋絲隆頭魚](../Page/玫紋絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        roseafascia*：又稱玫紋絲鰭鸚鯛。
      - [紅緣絲隆頭魚](../Page/紅緣絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        rubrimarginatus*：又稱紅緣絲鰭鸚鯛。
      - [紅翼絲隆頭魚](../Page/紅翼絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        rubripinnis*：又稱紅翼絲鰭鸚鯛。
      - [紅鱗絲隆頭魚](../Page/紅鱗絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        rubrisquamis*：又稱紅鱗絲鰭鸚鯛。
      - [紅腹絲隆頭魚](../Page/紅腹絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        rubriventralis*：又稱紅腹絲鰭鸚鯛。
      - [血身絲隆頭魚](../Page/血身絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        sanguineus*：又稱血身絲鰭鸚鯛。
      - [暗絲隆頭魚](../Page/暗絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        scottorum*：又稱暗絲鰭鸚鯛。
      - [綠絲隆頭魚](../Page/綠絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        solorensis*：又稱綠絲鰭鸚鯛。
      - [丁氏絲隆頭魚](../Page/丁氏絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        temminckii*：又稱丁氏絲鰭鸚鯛。
      - [湯氏絲隆頭魚](../Page/湯氏絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        tonozukai*：又稱湯氏絲鰭鸚鯛。
      - [瓦氏絲隆頭魚](../Page/瓦氏絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        walindi*：又稱瓦氏絲鰭鸚鯛。
      - [沃氏絲隆頭魚](../Page/沃氏絲隆頭魚.md "wikilink") *Cirrhilabrus
        walshi*：又稱沃氏絲鰭鸚鯛。

<!-- end list -->

  - [尖胸隆頭魚屬](../Page/尖胸隆頭魚屬.md "wikilink") *Clepticus*
      - [非洲尖胸隆頭魚](../Page/非洲尖胸隆頭魚.md "wikilink") *Clepticus africanus*
      - [巴西尖胸隆頭魚](../Page/巴西尖胸隆頭魚.md "wikilink") *Clepticus
        brasiliensis*
      - [尖胸隆頭魚](../Page/尖胸隆頭魚.md "wikilink") *Clepticus parrae*

<!-- end list -->

  - [無腹隆頭魚屬](../Page/無腹隆頭魚屬.md "wikilink") *Conniella*
      - [無腹隆頭魚](../Page/無腹隆頭魚.md "wikilink") *Conniella apterygia*
  - [盔魚屬](../Page/盔魚屬.md "wikilink") *Coris*
      - [大西洋盔魚](../Page/大西洋盔魚.md "wikilink") *Coris atlantica*
      - [紅帶盔魚](../Page/紅帶盔魚.md "wikilink") *Coris auricularis*
      - [金線盔魚](../Page/金線盔魚.md "wikilink") *Coris aurilineata*
      - [紅喉盔魚](../Page/紅喉盔魚.md "wikilink") *Coris aygula*：又稱鰓斑盔魚。
      - [巴厘氏盔魚](../Page/巴厘氏盔魚.md "wikilink") *Coris ballieui*
      - [巴都盔魚](../Page/巴都盔魚.md "wikilink") *Coris batuensis*
      - [額瘤盔魚](../Page/額瘤盔魚.md "wikilink") *Coris bulbifrons*
      - [尾斑盔魚](../Page/尾斑盔魚.md "wikilink") *Coris caudimacula*
      - [萊恩群島盔魚](../Page/萊恩群島盔魚.md "wikilink") *Coris centralis*
      - [居氏盔魚](../Page/居氏盔魚.md "wikilink") *Coris cuvieri*
      - [德氏盔魚](../Page/德氏盔魚.md "wikilink") *Coris debueni*
      - [背斑盔魚](../Page/背斑盔魚.md "wikilink") *Coris dorsomacula*
      - [黃紋盔魚](../Page/黃紋盔魚.md "wikilink") *Coris flavovittata*
      - [紅尾盔魚](../Page/紅尾盔魚.md "wikilink") *Coris formosa*
      - [蓋馬氏盔魚](../Page/蓋馬氏盔魚.md "wikilink") *Coris gaimard*：又稱露珠盔魚。
      - [休氏盔魚](../Page/休氏盔魚.md "wikilink") *Coris hewetti*
      - [雜斑盔魚](../Page/雜斑盔魚.md "wikilink") *Coris julis*
      - [馬克薩斯島盔魚](../Page/馬克薩斯島盔魚.md "wikilink") *Coris marquesensis*
      - [黑帶盔魚](../Page/黑帶盔魚.md "wikilink") *Coris musume*
      - [墨帶盔魚](../Page/墨帶盔魚.md "wikilink") *Coris nigrotaenia*
      - [斑盔魚](../Page/斑盔魚.md "wikilink") *Coris picta*
      - [橘鰭盔魚](../Page/橘鰭盔魚.md "wikilink") *Coris pictoides*
      - [玫瑰盔魚](../Page/玫瑰盔魚.md "wikilink") *Coris roseoviridis*
      - [桑氏盔魚](../Page/桑氏盔魚.md "wikilink") *Coris sandeyeri*
      - [雜色盔魚](../Page/雜色盔魚.md "wikilink") *Coris variegata*
      - [美女盔魚](../Page/美女盔魚.md "wikilink") *Coris venusta*

<!-- end list -->

  - [梳隆頭魚屬](../Page/梳隆頭魚屬.md "wikilink") *Ctenolabrus*
      - [岩梳隆頭魚](../Page/岩梳隆頭魚.md "wikilink") *Ctenolabrus rupestris*

<!-- end list -->

  - [鈍頭魚屬](../Page/鈍頭魚屬.md "wikilink") *Cymolutes*
      - [鈍頭魚](../Page/鈍頭魚.md "wikilink") *Cymolutes lecluse*
      - [紫帶鈍頭魚](../Page/紫帶鈍頭魚.md "wikilink") *Cymolutes praetextatus*
      - [環狀鈍頭魚](../Page/環狀鈍頭魚.md "wikilink") *Cymolutes
        torquatus*：又稱鈍頭魚。

<!-- end list -->

  - [裸齒隆頭魚屬](../Page/裸齒隆頭魚屬.md "wikilink") *Decodon*
      - [大鱗裸齒隆頭魚](../Page/大鱗裸齒隆頭魚.md "wikilink") *Decodon grandisquamis*
      - [黑裸齒隆頭魚](../Page/黑裸齒隆頭魚.md "wikilink") *Decodon melasma*
      - [太平洋裸齒隆頭魚](../Page/太平洋裸齒隆頭魚.md "wikilink") *Decodon
        pacificus*：又稱太平洋狐鯛。
      - [裸齒隆頭魚](../Page/裸齒隆頭魚.md "wikilink") *Decodon puellaris*

<!-- end list -->

  - [雙臀刺隆頭魚屬](../Page/雙臀刺隆頭魚屬.md "wikilink") *Diproctacanthus*
      - [黃尾雙臀刺隆頭魚](../Page/黃尾雙臀刺隆頭魚.md "wikilink") *Diproctacanthus
        xanthurus*
  - [矛背隆頭魚屬](../Page/矛背隆頭魚屬.md "wikilink") *Doratonotus*
      - [犬鱗矛背隆頭魚](../Page/犬鱗矛背隆頭魚.md "wikilink") *Doratonotus megalepis*
  - [海神隆頭魚屬](../Page/海神隆頭魚屬.md "wikilink") *Dotalabrus*
      - [艾倫氏海神隆頭魚](../Page/艾倫氏海神隆頭魚.md "wikilink") *Dotalabrus alleni*
      - [海神隆頭魚](../Page/海神隆頭魚.md "wikilink") *Dotalabrus aurantiacus*
  - [伸口魚屬](../Page/伸口魚屬.md "wikilink") *Epibulus*
      - [短伸口魚](../Page/短伸口魚.md "wikilink") *Epibulus brevis*
      - [伸口魚](../Page/伸口魚.md "wikilink") *Epibulus insidiator*

<!-- end list -->

  - [鸚隆頭魚屬](../Page/鸚隆頭魚屬.md "wikilink") *Eupetrichthys*
      - [弓紋鸚隆頭魚](../Page/弓紋鸚隆頭魚.md "wikilink") *Eupetrichthys
        angustipes*

<!-- end list -->

  - [前唇隆頭魚屬](../Page/前唇隆頭魚屬.md "wikilink") *Frontilabrus*
      - [淺黑前唇隆頭魚](../Page/淺黑前唇隆頭魚.md "wikilink") *Frontilabrus
        caeruleus*
  - [尖嘴魚屬](../Page/尖嘴魚屬.md "wikilink") *Gomphosus*
      - [雀尖嘴魚](../Page/雀尖嘴魚.md "wikilink") *Gomphosus caeruleus*
      - [雜色尖嘴魚](../Page/雜色尖嘴魚.md "wikilink") *Gomphosus varius*：又稱染色尖嘴魚。

<!-- end list -->

  - [海豬魚屬](../Page/海豬魚屬.md "wikilink") *Halichoeres*
      - [火紅海豬魚](../Page/火紅海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres adustus*
      - [灣口海豬魚](../Page/灣口海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres aestuaricola*
      - [大眼海豬魚](../Page/大眼海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        argus*：又稱珠光海豬魚。
      - [綠帶海豬魚](../Page/綠帶海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres bathyphilus*
      - [雙色海豬魚](../Page/雙色海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres bicolor*
      - [雙背海豬魚](../Page/雙背海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres binotopsis*
      - [雙斑海豬魚](../Page/雙斑海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        biocellatus*：又稱雙睛斑海豬魚。
      - [雙帶海豬魚](../Page/雙帶海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres bivittatus*
      - [布氏海豬魚](../Page/布氏海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        bleekeri*：又稱白氏海豬魚。
      - [巴西海豬魚](../Page/巴西海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres brasiliensis*
      - [布朗氏海豬魚](../Page/布朗氏海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres brownfieldi*
      - [巴氏海豬魚](../Page/巴氏海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres burekae*
      - [單孔海豬魚](../Page/單孔海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres caudalis*
      - [奇爾海豬魚](../Page/奇爾海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres chierchiae*
      - [綠頭海豬魚](../Page/綠頭海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        chlorocephalus*
      - [綠鰭海豬魚](../Page/綠鰭海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres chloropterus*
      - [金色海豬魚](../Page/金色海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres chrysus*
      - [蟲頰海豬魚](../Page/蟲頰海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres claudia*
      - [波紋海豬魚](../Page/波紋海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres cosmetus*
      - [藍首海豬魚](../Page/藍首海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres cyanocephalus*
      - [黃藍海豬魚](../Page/黃藍海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres dimidiatus*
      - [無色海豬魚](../Page/無色海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres discolor*
      - [雙棘海豬魚](../Page/雙棘海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres dispilus*
      - [厄德曼海豬魚](../Page/厄德曼海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres erdmanni*
      - [黃首海豬魚](../Page/黃首海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres garnoti*
      - [吉氏海豬魚](../Page/吉氏海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres girardi*
      - [縱帶海豬魚](../Page/縱帶海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        hartzfeldii*：又稱哈氏海豬魚。
      - [希洛氏海豬魚](../Page/希洛氏海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres hilomeni*
      - [圃海海豬魚](../Page/圃海海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        hortulanus*：又稱雲斑海豬魚。
      - [小島海豬魚](../Page/小島海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres insularis*
      - [虹彩海豬魚](../Page/虹彩海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres iridis*
      - [秀色海豬魚](../Page/秀色海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres kallochroma*
      - [寶石海豬魚](../Page/寶石海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres lapillus*
      - [細紋海豬魚](../Page/細紋海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres leptotaenia*
      - [黃白海豬魚](../Page/黃白海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres leucoxanthus*
      - [亮海豬魚](../Page/亮海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres leucurus*
      - [斑鰭海豬魚](../Page/斑鰭海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres maculipinna*
      - [瑪爾海豬魚](../Page/瑪爾海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres malpelo*
      - [斑點海豬魚](../Page/斑點海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        margaritaceus*：又稱虹彩海豬魚。
      - [緣鰭海豬魚](../Page/緣鰭海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres marginatus*
      - [胸斑海豬魚](../Page/胸斑海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        melanochir*：又稱黑腕海豬魚。
      - [黑背海豬魚](../Page/黑背海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres melanotis*
      - [黑尾海豬魚](../Page/黑尾海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        melanurus*：又稱黃斑海豬魚。
      - [黑身海豬魚](../Page/黑身海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres melas*
      - [蓋斑海豬魚](../Page/蓋斑海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres melasmapomus*
      - [小海豬魚](../Page/小海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        miniatus*：又稱臀點海豬魚。
      - [雲紋海豬魚](../Page/雲紋海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        nebulosus*：又稱星雲海豬魚。
      - [尼氏海豬魚](../Page/尼氏海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres nicholsi*
      - [黑帶海豬魚](../Page/黑帶海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        nigrescens*：又稱雲斑海豬魚。
      - [背斑海豬魚](../Page/背斑海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres notospilus*
      - [東方海豬魚](../Page/東方海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres orientalis*
      - [飾妝海豬魚](../Page/飾妝海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres ornatissimus*
      - [蒼白海豬魚](../Page/蒼白海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres pallidus*
      - [蝶海豬魚](../Page/蝶海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres papilionaceus*
      - [豹頭海豬魚](../Page/豹頭海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        pardaleocephalus*
      - [派氏海豬魚](../Page/派氏海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres pelicieri*
      - [彭氏海豬魚](../Page/彭氏海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres penrosei*
      - [彩虹海豬魚](../Page/彩虹海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres pictus*
      - [足斑海豬魚](../Page/足斑海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres podostigma*
      - [波氏海豬魚](../Page/波氏海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres poeyi*
      - [黑額海豬魚](../Page/黑額海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres prosopeion*
      - [紫色海豬魚](../Page/紫色海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres purpurescens*
      - [輻紋海豬魚](../Page/輻紋海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres radiatus*
      - [雷氏海豬魚](../Page/雷氏海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres raisneri*
      - [縱紋海豬魚](../Page/縱紋海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres richmondi*
      - [紅頭海豬魚](../Page/紅頭海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres rubricephalus*
      - [赤綠海豬魚](../Page/赤綠海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres rubrovirens*
      - [鮭紋海豬魚](../Page/鮭紋海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        salmofasciatus*
      - [薩氏海豬魚](../Page/薩氏海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres sazimai*
      - [頸帶海豬魚](../Page/頸帶海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        scapularis*：又稱側帶海豬魚。
      - [半帶海豬魚](../Page/半帶海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres semicinctus*
      - [阿曼海豬魚](../Page/阿曼海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres signifer*
      - [伯利茲海豬魚](../Page/伯利茲海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres socialis*
      - [索洛海豬魚](../Page/索洛海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres solorensis*
      - [眼點海豬魚](../Page/眼點海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres stigmaticus*
      - [細棘海豬魚](../Page/細棘海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres tenuispinnis*
      - [帝汶海豬魚](../Page/帝汶海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        timorensis*：又稱台茂海豬魚。
      - [三斑海豬魚](../Page/三斑海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres trimaculatus*
      - [三點海豬魚](../Page/三點海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres trispilus*
      - [弗氏海豬魚](../Page/弗氏海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres vrolikii*
      - [塞隆海豬魚](../Page/塞隆海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres
        zeylonicus*：又稱大鱗海豬魚。
      - [裸頭海豬魚](../Page/裸頭海豬魚.md "wikilink") *Halichoeres zulu*

<!-- end list -->

  - [厚唇魚(半裸魚)屬](../Page/厚唇魚\(半裸魚\)屬.md "wikilink") *Hemigymnus*
      - [條紋厚唇魚](../Page/條紋厚唇魚.md "wikilink") *Hemigymnus
        fasciatus*：又稱橫帶厚唇魚、條紋半裸魚。
      - [黑鰭厚唇魚](../Page/黑鰭厚唇魚.md "wikilink") *Hemigymnus
        melapterus*：又稱黑鰭半裸魚。

<!-- end list -->

  - [細鱗盔魚屬](../Page/細鱗盔魚屬.md "wikilink") *Hologymnosus*
      - [環帶細鱗盔魚](../Page/環帶細鱗盔魚.md "wikilink") *Hologymnosus
        annulatus*：又稱環紋全裸鸚鯛。
      - [狹帶細鱗盔魚](../Page/狹帶細鱗盔魚.md "wikilink") *Hologymnosus
        doliatus*：又稱狹帶全裸鸚鯛。
      - [長鰭細鱗盔魚](../Page/長鰭細鱗盔魚.md "wikilink") *Hologymnosus longipes*
      - [玫瑰細鱗盔魚](../Page/玫瑰細鱗盔魚.md "wikilink") *Hologymnosus
        rhodonotus*：又稱玫瑰全裸鸚鯛。

<!-- end list -->

  - [項鰭魚屬](../Page/項鰭魚屬.md "wikilink") *Iniistius*
      - [安納地項鰭魚](../Page/安納地項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius
        aneitensis*：又稱短連鰭唇魚、離鰭虹彩鯛、短項鰭魚。
      - [金斑項鰭魚](../Page/金斑項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius auropunctatus*
      - [巴氏項鰭魚](../Page/巴氏項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius
        baldwini*：又稱淡綠連鰭唇魚、鮑氏連鰭唇魚。
      - [雙斑項鰭魚](../Page/雙斑項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius
        bimaculatus*：又稱雙斑連鰭唇魚。
      - [短鰭項鰭魚](../Page/短鰭項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius brevipinnis*
      - [西里伯斯項鰭魚](../Page/西里伯斯項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius celebicus*
      - [青色項鰭魚](../Page/青色項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius
        cyanifrons*：又稱青色連鰭唇魚。
      - [洛神項鰭魚](../Page/洛神項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius
        dea*：又稱紅虹彩鯛、洛神連鰭唇魚。
      - [淡綠項鰭魚](../Page/淡綠項鰭魚.md "wikilink") *Xyrichtys
        evides*：又稱麗虹彩鯛、淡綠連鰭唇魚。
      - [黑背項鰭魚](../Page/黑背項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius
        geisha*：又稱黑背虹彩鯛、黑背連鰭唇魚。
      - [葛氏項鰭魚](../Page/葛氏項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius griffithsi*
      - [傑克遜項鰭魚](../Page/傑克遜項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius jacksonensis*
      - [黑斑項鰭魚](../Page/黑斑項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius
        melanopus*：又稱黑斑虹彩鯛、黑斑離鰭魚、黑斑連鰭唇魚。
      - [暗斑項鰭魚](../Page/暗斑項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius naevus*
      - [孔雀項鰭魚](../Page/孔雀項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius pavo*：又稱巴父虹彩鯛。
      - [五指項鰭魚](../Page/五指項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius
        pentadactylus*：又稱五指虹彩鯛。
      - [汙斑項鰭魚](../Page/汙斑項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius spilonotus*
      - [三帶項鰭魚](../Page/三帶項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius
        trivittatus*：又稱三帶連鰭唇魚。
      - [彩虹項鰭魚](../Page/彩虹項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius
        twistii*：又稱雙斑虹彩鯛。
      - [喜蔭項鰭魚](../Page/喜蔭項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius
        umbrilatus*：又稱多蔭連鰭唇魚。
      - [薔薇項鰭魚](../Page/薔薇項鰭魚.md "wikilink") *Iniistius
        verrens*：又稱薔薇虹彩鯛、薔藢連鰭唇魚。

<!-- end list -->

  - [突唇魚屬](../Page/突唇魚屬.md "wikilink") *Labrichthys*
      - [單線突唇魚](../Page/單線突唇魚.md "wikilink") *Labrichthys unilineatus*
  - [裂唇魚屬](../Page/裂唇魚屬.md "wikilink") *Labroides*
      - [二色裂唇魚](../Page/二色裂唇魚.md "wikilink") *Labroides
        bicolor*：又稱雙色裂唇魚。
      - [裂唇魚](../Page/裂唇魚.md "wikilink") *Labroides dimidiatus*
      - [胸斑裂唇魚](../Page/胸斑裂唇魚.md "wikilink") *Labroides pectoralis*
      - [寬縱帶裂唇魚](../Page/寬縱帶裂唇魚.md "wikilink") *Labroides phthirophagus*
      - [紅唇裂唇魚](../Page/紅唇裂唇魚.md "wikilink") *Labroides rubrolabiatus*

<!-- end list -->

  - [褶唇魚屬](../Page/褶唇魚屬.md "wikilink") *Labropsis*
      - [艾倫褶唇魚](../Page/艾倫褶唇魚.md "wikilink") *Labropsis alleni*
      - [澳洲褶唇魚](../Page/澳洲褶唇魚.md "wikilink") *Labropsis australis*
      - [曼氏褶唇魚](../Page/曼氏褶唇魚.md "wikilink") *Labropsis
        manabei*：又稱胸斑褶唇魚。
      - [密克羅尼西亞褶唇魚](../Page/密克羅尼西亞褶唇魚.md "wikilink") *Labropsis
        micronesica*
      - [波利尼西亞褶唇魚](../Page/波利尼西亞褶唇魚.md "wikilink") *Labropsis
        polynesica*
      - [多紋褶唇魚](../Page/多紋褶唇魚.md "wikilink") *Labropsis xanthonota*
  - [隆頭魚屬](../Page/隆頭魚屬.md "wikilink") *Labrus*
      - [貝氏隆頭魚](../Page/貝氏隆頭魚.md "wikilink") *Labrus bergylta*
      - [褐隆頭魚](../Page/褐隆頭魚.md "wikilink") *Labrus merula*
      - [紅紋隆頭魚](../Page/紅紋隆頭魚.md "wikilink") *Labrus mixtus*
      - [綠隆頭魚](../Page/綠隆頭魚.md "wikilink") *Labrus viridis*

<!-- end list -->

  - [毛唇隆頭魚屬](../Page/毛唇隆頭魚屬.md "wikilink") *Lachnolaimus*
      - [長棘毛唇隆頭魚](../Page/長棘毛唇隆頭魚.md "wikilink") *Lachnolaimus maximus*
  - [拉潘隆頭魚屬](../Page/拉潘隆頭魚屬.md "wikilink") *Lappanella*
      - [帶紋拉潘隆頭魚](../Page/帶紋拉潘隆頭魚.md "wikilink") *Lappanella fasciata*
      - [幾內亞拉潘隆頭魚](../Page/幾內亞拉潘隆頭魚.md "wikilink") *Lappanella
        guineensis*

<!-- end list -->

  - [拉隆魚屬](../Page/拉隆魚屬.md "wikilink") *Larabicus*
      - [四線拉隆魚](../Page/四線拉隆魚.md "wikilink") *Larabicus quadrilineatus*
  - [尖豬魚(藍胸魚)屬](../Page/尖豬魚\(藍胸魚\)屬.md "wikilink") *Leptojulis*
      - [金帶尖豬魚](../Page/金帶尖豬魚.md "wikilink") *Leptojulis
        chrysotaenia*：又稱金帶藍胸魚。
      - [阿曼尖豬魚](../Page/阿曼尖豬魚.md "wikilink") *Leptojulis
        cyanopleura*：又稱阿曼藍胸魚。
      - [頸斑尖豬魚](../Page/頸斑尖豬魚.md "wikilink") *Leptojulis
        lambdastigma*：又稱頸斑藍胸魚。
      - [多鱗尖豬魚](../Page/多鱗尖豬魚.md "wikilink") *Leptojulis
        polylepis*：又稱多鱗藍胸魚
      - [尾點尖豬魚](../Page/尾點尖豬魚.md "wikilink") *Leptojulis
        urostigma*：又稱尾斑藍胸魚。

<!-- end list -->

  - [大咽齒鯛屬](../Page/大咽齒鯛屬.md "wikilink") *Macropharyngodon*
      - [白點大咽齒鯛](../Page/白點大咽齒鯛.md "wikilink") ''Macropharyngodon
        bipartitus bipartitus ''
      - [馬氏大咽齒鯛](../Page/馬氏大咽齒鯛.md "wikilink") *Macropharyngodon
        marisrubri*
      - [喬氏大咽齒鯛](../Page/喬氏大咽齒鯛.md "wikilink") *Macropharyngodon choati*
      - [藍點大咽齒鯛](../Page/藍點大咽齒鯛.md "wikilink") *Macropharyngodon
        cyanoguttatus*
      - [傑弗羅大咽齒鯛](../Page/傑弗羅大咽齒鯛.md "wikilink") *Macropharyngodon
        geoffroy*
      - [基氏大咽齒鯛](../Page/基氏大咽齒鯛.md "wikilink") *Macropharyngodon
        kuiteri*
      - [珠斑大咽齒魚](../Page/珠斑大咽齒魚.md "wikilink") *Macropharyngodon
        meleagris*：又稱朱斑大咽齒魚。
      - [莫氏大咽齒鯛](../Page/莫氏大咽齒鯛.md "wikilink") *Macropharyngodon
        moyeri*：又稱莫氏大咽齒魚。
      - [黑大咽齒鯛](../Page/黑大咽齒鯛.md "wikilink") *Macropharyngodon
        negrosensis*：又稱黑大咽齒魚。
      - [飾妝大咽齒鯛](../Page/飾妝大咽齒鯛.md "wikilink") *Macropharyngodon
        ornatus*
      - [肩斑大咽齒鯛](../Page/肩斑大咽齒鯛.md "wikilink") *Macropharyngodon
        vivienae*

<!-- end list -->

  - [軟鰭隆頭魚屬](../Page/軟鰭隆頭魚屬.md "wikilink") *Malapterus*
      - [網紋軟鰭隆頭魚](../Page/網紋軟鰭隆頭魚.md "wikilink") *Malapterus
        reticulatus*

<!-- end list -->

  - [細唇隆頭魚屬](../Page/細唇隆頭魚屬.md "wikilink") *Minilabrus*
      - [條紋細唇隆頭魚](../Page/條紋細唇隆頭魚.md "wikilink") *Minilabrus striatus*
  - [奈拉布隆頭魚屬](../Page/奈拉布隆頭魚屬.md "wikilink") *Nelabrichthys*
      - [飾妝奈拉布隆頭魚](../Page/飾妝奈拉布隆頭魚.md "wikilink") *Nelabrichthys
        ornatus*
  - [新絲隆頭魚屬](../Page/新絲隆頭魚屬.md "wikilink") *Neocirrhilabrus*
      - [尖尾新絲隆頭魚](../Page/尖尾新絲隆頭魚.md "wikilink") *Neocirrhilabrus
        oxyurus*
  - [軟棘唇魚屬](../Page/軟棘唇魚屬.md "wikilink") *Novaculops*
      - *Novaculops alvheimi*
      - [霍氏連鰭唇魚](../Page/霍氏連鰭唇魚.md "wikilink") *Novaculops halsteadi*
      - *Novaculops koteamea*
      - [棕眼連鰭唇魚](../Page/棕眼連鰭唇魚.md "wikilink") *Novaculops pastellus*
      - [斑鰭連鰭唇魚](../Page/斑鰭連鰭唇魚.md "wikilink") *Novaculops sciistius*
      - [伍氏連鰭唇魚](../Page/伍氏連鰭唇魚.md "wikilink") *Novaculops woodi*

<!-- end list -->

  - [背唇隆頭魚屬](../Page/背唇隆頭魚屬.md "wikilink") *Notolabrus*
      - [新西蘭背唇隆頭魚](../Page/新西蘭背唇隆頭魚.md "wikilink") *Notolabrus
        celidotus*
      - [帶紋背唇隆頭魚](../Page/帶紋背唇隆頭魚.md "wikilink") *Notolabrus cinctus*
      - [紅背唇隆頭魚](../Page/紅背唇隆頭魚.md "wikilink") *Notolabrus fucicola*
      - [紅鰭背鰭隆頭魚](../Page/紅鰭背鰭隆頭魚.md "wikilink") *Notolabrus gymnogenis*
      - [雕紋背唇隆頭魚](../Page/雕紋背唇隆頭魚.md "wikilink") *Notolabrus inscriptus*
      - [澳洲背唇隆頭魚](../Page/澳洲背唇隆頭魚.md "wikilink") *Notolabrus parilus*
      - [兇猛背唇隆頭魚](../Page/兇猛背唇隆頭魚.md "wikilink") *Notolabrus tetricus*

<!-- end list -->

  - [美鰭魚屬](../Page/美鰭魚屬.md "wikilink") *Novaculichthys*
      - [花尾美鰭魚](../Page/花尾美鰭魚.md "wikilink") *Novaculichthys
        taeniourus*：又稱帶尾新隆魚。

<!-- end list -->

  - [似美鰭魚屬](../Page/似美鰭魚屬.md "wikilink") *Novaculoides*
      - [大鱗似美鰭魚](../Page/大鱗似美鰭魚.md "wikilink") *Novaculoides
        macrolepidotus*：又稱大鱗新隆魚。

<!-- end list -->

  - [毛利隆頭魚屬](../Page/毛利隆頭魚屬.md "wikilink") *Ophthalmolepis*
      - [白條毛利隆頭魚](../Page/白條毛利隆頭魚.md "wikilink") *Ophthalmolepis
        lineolata*

<!-- end list -->

  - [尖唇魚屬](../Page/尖唇魚屬.md "wikilink") *Oxycheilinus*
      - [斑點尖唇魚](../Page/斑點尖唇魚.md "wikilink") *Oxycheilinus arenatus*
      - [雙斑尖唇魚](../Page/雙斑尖唇魚.md "wikilink") *Oxycheilinus
        bimaculatus*：又稱雙斑唇魚。
      - [西里伯斯尖唇魚](../Page/西里伯斯尖唇魚.md "wikilink") *Oxycheilinus
        celebicus*：又稱西里伯斯唇魚。
      - [雙線尖唇魚](../Page/雙線尖唇魚.md "wikilink") *Oxycheilinus
        digrammus*：又稱二點唇魚。
      - [條紋尖唇魚](../Page/條紋尖唇魚.md "wikilink") *Oxycheilinus lineatus*
      - [大頦尖唇魚](../Page/大頦尖唇魚.md "wikilink") *Oxycheilinus mentalis*
      - [黑緣尖唇魚](../Page/黑緣尖唇魚.md "wikilink") *Oxycheilinus
        nigromarginatus*
      - [東方尖唇魚](../Page/東方尖唇魚.md "wikilink") *Oxycheilinus
        orientalis*：又稱東方唇魚、紅唇魚、玫瑰尖唇魚。
      - [單帶尖唇魚](../Page/單帶尖唇魚.md "wikilink") *Oxycheilinus
        unifasciatus*：又稱單帶唇魚。

<!-- end list -->

  - [尖隆頭魚屬](../Page/尖隆頭魚屬.md "wikilink") *Oxyjulis*
      - [加州灣尖隆頭魚](../Page/加州灣尖隆頭魚.md "wikilink") *Oxyjulis californica*

<!-- end list -->

  - [副唇魚屬](../Page/副唇魚屬.md "wikilink") *Paracheilinus*
      - [凹尾副唇魚](../Page/凹尾副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus angulatus*
      - [鮮紅副唇魚](../Page/鮮紅副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus attenuatus*
      - [貝拉氏副唇魚](../Page/貝拉氏副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus bellae*
      - [卡氏副唇魚](../Page/卡氏副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus carpenteri*
      - [藍背副唇魚](../Page/藍背副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus cyaneus*
      - [月尾副唇魚](../Page/月尾副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus
        filamentosus*
      - [黃臀副唇魚](../Page/黃臀副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus flavianalis*
      - [絲尾副唇魚](../Page/絲尾副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus
        hemitaeniatus*
      - [線斑副唇魚](../Page/線斑副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus
        lineopunctatus*
      - [麥氏副唇魚](../Page/麥氏副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus mccoskeri*
      - [大斑副唇魚](../Page/大斑副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus nursalim*
      - [八線副唇魚](../Page/八線副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus octotaenia*
      - [魚紋副唇魚](../Page/魚紋副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus
        piscilineatus*
      - [紅尾副唇魚](../Page/紅尾副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus
        rubricaudalis*
      - [印尼副唇魚](../Page/印尼副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus togeanensis*
      - [沃爾頓副唇魚](../Page/沃爾頓副唇魚.md "wikilink") *Paracheilinus walton*

<!-- end list -->

  - [副海豬魚屬](../Page/副海豬魚屬.md "wikilink") *Parajulis*
      - [花鰭海豬魚](../Page/花鰭海豬魚.md "wikilink") *Parajulis
        poecilepterus*：又稱花鰭副海豬魚。

<!-- end list -->

  - [繡隆頭魚屬](../Page/繡隆頭魚屬.md "wikilink") *Pictilabrus*
      - [布氏繡隆頭魚](../Page/布氏繡隆頭魚.md "wikilink") *Pictilabrus brauni*
      - [黃條繡隆頭魚](../Page/黃條繡隆頭魚.md "wikilink") *Pictilabrus laticlavius*
      - [綠繡隆頭魚](../Page/綠繡隆頭魚.md "wikilink") *Pictilabrus viridis*

<!-- end list -->

  - [多鱗普提魚屬](../Page/多鱗普提魚屬.md "wikilink") *Polylepion*
      - [血色多鱗普提魚](../Page/血色多鱗普提魚.md "wikilink") *Polylepion cruentum*
      - [勒氏多鱗普提魚](../Page/勒氏多鱗普提魚.md "wikilink") *Polylepion russelli*
  - [擬小眼唇魚屬](../Page/擬小眼唇魚屬.md "wikilink") *Pseudocheilinops*
      - [細條擬小眼唇魚](../Page/細條擬小眼唇魚.md "wikilink") *Pseudocheilinops
        ataenia*

<!-- end list -->

  - [擬唇魚屬](../Page/擬唇魚屬.md "wikilink") *Pseudocheilinus*
      - [橙黃擬唇魚](../Page/橙黃擬唇魚.md "wikilink") *Pseudocheilinus citrinus*
      - [尖吻擬唇魚](../Page/尖吻擬唇魚.md "wikilink") *Pseudocheilinus dispilus*
      - [姬擬唇魚](../Page/姬擬唇魚.md "wikilink") *Pseudocheilinus evanidus*
      - [六帶擬唇魚](../Page/六帶擬唇魚.md "wikilink") *Pseudocheilinus
        hexataenia*
      - [眼斑擬唇魚](../Page/眼斑擬唇魚.md "wikilink") *Pseudocheilinus ocellatus*
      - [條紋擬唇魚](../Page/條紋擬唇魚.md "wikilink") *Pseudocheilinus
        octotaenia*：又稱八帶擬唇魚。
      - [四帶擬唇魚](../Page/四帶擬唇魚.md "wikilink") *Pseudocheilinus
        tetrataenia*

<!-- end list -->

  - [擬盔魚屬](../Page/擬盔魚屬.md "wikilink") *Pseudocoris*
      - [珊瑚海擬盔魚](../Page/珊瑚海擬盔魚.md "wikilink") *Pseudocoris aequalis*
      - [橘紋擬盔魚](../Page/橘紋擬盔魚.md "wikilink") *Pseudocoris
        aurantiofasciatus*
      - [布氏擬盔魚](../Page/布氏擬盔魚.md "wikilink") *Pseudocoris bleekeri*
      - [異鰭擬盔魚](../Page/異鰭擬盔魚.md "wikilink") *Pseudocoris heteroptera*
      - [眼斑擬盔魚](../Page/眼斑擬盔魚.md "wikilink") *Pseudocoris
        ocellata*：又稱側斑擬盔魚。
      - [瘦擬盔魚](../Page/瘦擬盔魚.md "wikilink") *Pseudocoris petila*
      - [山下氏擬盔魚](../Page/山下氏擬盔魚.md "wikilink") *Pseudocoris
        yamashiroi*：又稱[棕紅擬盔魚](../Page/棕紅擬盔魚.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - [擬岩鱚(擬鑿牙魚)屬](../Page/擬岩鱚\(擬鑿牙魚\)屬.md "wikilink") *Pseudodax*
      - [摩鹿加擬岩鱚](../Page/摩鹿加擬岩鱚.md "wikilink") *Pseudodax
        moluccanus*：又稱摩鹿加擬鑿牙魚。

<!-- end list -->

  - [擬海豬魚(似虹錦魚)屬](../Page/擬海豬魚\(似虹錦魚\)屬.md "wikilink") *Pseudojuloides*
      - [銀腹擬海豬魚](../Page/銀腹擬海豬魚.md "wikilink") *Pseudojuloides
        argyreogaster*：又稱銀腹似虹錦魚。
      - [阿氏擬海豬魚](../Page/阿氏擬海豬魚.md "wikilink") *Pseudojuloides
        atavai*：又稱阿氏似虹錦魚。
      - [細尾擬海豬魚](../Page/細尾擬海豬魚.md "wikilink") *Pseudojuloides
        cerasinus*：又稱細尾似虹錦魚。
      - [長體擬海豬魚](../Page/長體擬海豬魚.md "wikilink") *Pseudojuloides
        elongatus*：又稱長體似虹錦魚。
      - [紅眼擬海豬魚](../Page/紅眼擬海豬魚.md "wikilink") *Pseudojuloides
        erythrops*：又稱紅眼似虹錦魚。
      - [岬擬海豬魚](../Page/岬擬海豬魚.md "wikilink") *Pseudojuloides
        inornatus*：又稱岬似虹錦魚。
      - [縱帶擬海豬魚](../Page/縱帶擬海豬魚.md "wikilink") *Pseudojuloides kaleidos*
      - [中斑擬海豬魚](../Page/中斑擬海豬魚.md "wikilink") *Pseudojuloides
        mesostigma*：又稱中斑似虹錦魚。
      - [焰火擬海豬魚](../Page/焰火擬海豬魚.md "wikilink") *Pseudojuloides
        pyrius*：又稱焰火似虹錦魚。
      - [斯氏擬海豬魚](../Page/斯氏擬海豬魚.md "wikilink") *Pseudojuloides
        severnsi*：又稱斯氏似虹錦魚。
      - [黃肩擬海豬魚](../Page/黃肩擬海豬魚.md "wikilink") *Pseudojuloides
        xanthomos*：又稱黃肩似虹錦魚。

<!-- end list -->

  - [擬隆頭魚屬](../Page/擬隆頭魚屬.md "wikilink") *Pseudolabrus*
      - [紅帶擬隆頭魚](../Page/紅帶擬隆頭魚.md "wikilink") *Pseudolabrus biserialis*
      - [紅頸擬隆頭魚](../Page/紅頸擬隆頭魚.md "wikilink") *Pseudolabrus
        eoethinus*：又稱遠東擬隆頭魚。
      - [富氏擬隆頭魚](../Page/富氏擬隆頭魚.md "wikilink") *Pseudolabrus fuentesi*
      - [蓋伊擬隆頭魚](../Page/蓋伊擬隆頭魚.md "wikilink") *Pseudolabrus gayi*
      - [貢氏擬隆頭魚](../Page/貢氏擬隆頭魚.md "wikilink") *Pseudolabrus guentheri*
      - [日本擬隆頭魚](../Page/日本擬隆頭魚.md "wikilink") *Pseudolabrus japonicus*
      - [橙色擬隆頭魚](../Page/橙色擬隆頭魚.md "wikilink") *Pseudolabrus luculentus*
      - [截尾擬隆頭魚](../Page/截尾擬隆頭魚.md "wikilink") *Pseudolabrus miles*
      - [紅尾擬隆頭魚](../Page/紅尾擬隆頭魚.md "wikilink") *Pseudolabrus rubicundus*
      - [半花擬隆頭魚](../Page/半花擬隆頭魚.md "wikilink") *Pseudolabrus
        semifasciatus*
      - [西氏擬隆頭魚](../Page/西氏擬隆頭魚.md "wikilink") *Pseudolabrus sieboldi*
      - [托氏擬隆頭魚](../Page/托氏擬隆頭魚.md "wikilink") *Pseudolabrus torotai*

<!-- end list -->

  - [長鰭鸚鯛(高體盔魚)屬](../Page/長鰭鸚鯛\(高體盔魚\)屬.md "wikilink") *Pteragogus*
      - [長鰭鸚鯛](../Page/長鰭鸚鯛.md "wikilink") *Pteragogus
        aurigarius*：又稱長鰭高體盔魚。
      - [克拉克長鰭鸚鯛](../Page/克拉克長鰭鸚鯛.md "wikilink") *Pteragogus clarkae*
      - [隱秘長鰭鸚鯛](../Page/隱秘長鰭鸚鯛.md "wikilink") *Pteragogus
        cryptus*：又稱隱秘高體盔魚。
      - [九棘長鰭鸚鯛](../Page/九棘長鰭鸚鯛.md "wikilink") *Pteragogus
        enneacanthus*：又稱九棘高體盔魚。
      - [紅海長鰭鸚鯛](../Page/紅海長鰭鸚鯛.md "wikilink") *Pteragogus flagellifer*
      - [斑點長鰭鸚鯛](../Page/斑點長鰭鸚鯛.md "wikilink") *Pteragogus
        guttatus*：又稱斑點高體盔魚。
      - [斑鰭長鰭鸚鯛](../Page/斑鰭長鰭鸚鯛.md "wikilink") *Pteragogus
        pelycus*：又稱斑鰭高體盔魚。
      - [頰帶長鰭鸚鯛](../Page/頰帶長鰭鸚鯛.md "wikilink") *Pteragogus
        taeniops*：又稱頰帶高體盔魚。
      - [三點長鰭鸚鯛](../Page/三點長鰭鸚鯛.md "wikilink") *Pteragogus trispilus*
      - [雜色長鰭鸚鯛](../Page/雜色長鰭鸚鯛.md "wikilink") *Pteragogus variabilis*

<!-- end list -->

  - [突額隆頭魚屬](../Page/突額隆頭魚屬.md "wikilink") *Semicossyphus*
      - [達爾文突額隆頭魚](../Page/達爾文突額隆頭魚.md "wikilink") *Semicossyphus
        darwini*
      - [美麗突額隆頭魚](../Page/美麗突額隆頭魚.md "wikilink") *Semicossyphus pulcher*
      - [金黃突額隆頭魚](../Page/金黃突額隆頭魚.md "wikilink") *Semicossyphus
        reticulatus*
  - [紫胸魚屬](../Page/紫胸魚屬.md "wikilink") *Stethojulis*
      - [藍線紫胸魚](../Page/藍線紫胸魚.md "wikilink") *Stethojulis albovittata*
      - [圈紫胸魚](../Page/圈紫胸魚.md "wikilink") *Stethojulis balteata*
      - [黑星紫胸魚](../Page/黑星紫胸魚.md "wikilink") *Stethojulis bandanensis*
      - [斷紋紫胸魚](../Page/斷紋紫胸魚.md "wikilink") *Stethojulis
        interrupta*：又稱斷帶紫胸魚。
      - [斑紫胸魚](../Page/斑紫胸魚.md "wikilink") *Stethojulis maculata*
      - [馬克薩斯島紫胸魚](../Page/馬克薩斯島紫胸魚.md "wikilink") *Stethojulis
        marquesensis*
      - [黃帶紫胸魚](../Page/黃帶紫胸魚.md "wikilink") *Stethojulis notialis*
      - [虹紋紫胸魚](../Page/虹紋紫胸魚.md "wikilink") *Stethojulis strigiventer*
      - [斷紋紫胸魚](../Page/斷紋紫胸魚.md "wikilink") *Stethojulis terina*
      - [三線紫胸魚](../Page/三線紫胸魚.md "wikilink") *Stethojulis trilineata*

<!-- end list -->

  - [蘇彝士隆頭魚屬](../Page/蘇彝士隆頭魚屬.md "wikilink") *Suezichthys*
      - [青帶蘇彝士隆頭魚](../Page/青帶蘇彝士隆頭魚.md "wikilink") *Suezichthys
        arquatus*
      - [艾氏蘇彝士隆頭魚](../Page/艾氏蘇彝士隆頭魚.md "wikilink") *Suezichthys aylingi*
      - [雙叉蘇彝士隆頭魚](../Page/雙叉蘇彝士隆頭魚.md "wikilink") *Suezichthys
        bifurcatus*
      - [紅海蘇彝士隆頭魚](../Page/紅海蘇彝士隆頭魚.md "wikilink") *Suezichthys
        caudovittatus*
      - [藍喉蘇彝士隆頭魚](../Page/藍喉蘇彝士隆頭魚.md "wikilink") *Suezichthys
        cyanolaemus*
      - [德氏蘇彝士隆頭魚](../Page/德氏蘇彝士隆頭魚.md "wikilink") *Suezichthys devisi*
      - [薄蘇彝士魚](../Page/薄蘇彝士魚.md "wikilink") *Suezichthys
        gracilis*：又稱細長蘇彝士隆頭魚。
      - [頭斑蘇彝士隆頭魚](../Page/頭斑蘇彝士隆頭魚.md "wikilink") *Suezichthys notatus*
      - [勒氏蘇彝士隆頭魚](../Page/勒氏蘇彝士隆頭魚.md "wikilink") *Suezichthys
        russelli*
      - [尾點蘇彝士隆頭魚](../Page/尾點蘇彝士隆頭魚.md "wikilink") *Suezichthys soelae*

<!-- end list -->

  - [扁隆頭魚屬](../Page/扁隆頭魚屬.md "wikilink") *Symphodus*
      - [貝氏扁隆頭魚](../Page/貝氏扁隆頭魚.md "wikilink") *Symphodus bailloni*
      - [灰扁隆頭魚](../Page/灰扁隆頭魚.md "wikilink") *Symphodus cinereus*
      - [多氏扁隆頭魚](../Page/多氏扁隆頭魚.md "wikilink") *Symphodus doderleini*
      - [地中海扁隆頭魚](../Page/地中海扁隆頭魚.md "wikilink") *Symphodus
        mediterraneus*
      - [黑扁隆頭魚](../Page/黑扁隆頭魚.md "wikilink") *Symphodus melanocercus*
      - [嬌扁隆頭魚](../Page/嬌扁隆頭魚.md "wikilink") *Symphodus melops*
      - [睛斑扁隆頭魚](../Page/睛斑扁隆頭魚.md "wikilink") *Symphodus ocellatus*
      - [羅氏扁隆頭魚](../Page/羅氏扁隆頭魚.md "wikilink") *Symphodus roissali*
      - [大鼻扁隆頭魚](../Page/大鼻扁隆頭魚.md "wikilink") *Symphodus rostratus*
      - [東大西洋扁隆頭魚](../Page/東大西洋扁隆頭魚.md "wikilink") *Symphodus tinca*

<!-- end list -->

  - [梳唇隆頭魚屬](../Page/梳唇隆頭魚屬.md "wikilink") *Tautoga*
      - [裸首梳唇隆頭魚](../Page/裸首梳唇隆頭魚.md "wikilink") *Tautoga onitis*
  - [擬梳唇隆頭魚屬](../Page/擬梳唇隆頭魚屬.md "wikilink") *Tautogolabrus*
      - [珠光擬梳唇隆頭魚](../Page/珠光擬梳唇隆頭魚.md "wikilink") *Tautogolabrus
        adspersus*

<!-- end list -->

  - [錦魚屬](../Page/錦魚屬.md "wikilink") *Thalassoma*
      - [鈍頭錦魚](../Page/鈍頭錦魚.md "wikilink") *Thalassoma amblycephalum*
      - [麗錦魚](../Page/麗錦魚.md "wikilink") *Thalassoma ascensionis*
      - [灰錦魚](../Page/灰錦魚.md "wikilink") *Thalassoma ballieui*
      - [雙帶錦魚](../Page/雙帶錦魚.md "wikilink") *Thalassoma bifasciatum*
      - [環帶錦魚](../Page/環帶錦魚.md "wikilink") *Thalassoma cupido*：又稱綠錦魚。
      - [紅項錦魚](../Page/紅項錦魚.md "wikilink") *Thalassoma duperrey*
      - [紅頰錦魚](../Page/紅頰錦魚.md "wikilink") *Thalassoma genivittatum*
      - [黑帶錦魚](../Page/黑帶錦魚.md "wikilink") *Thalassoma grammaticum*
      - [哈氏錦魚](../Page/哈氏錦魚.md "wikilink") *Thalassoma
        hardwicke*：又稱鞍斑錦魚。
      - [金帶錦魚](../Page/金帶錦魚.md "wikilink") *Thalassoma hebraicum*
      - [海斯氏錦魚](../Page/海斯氏錦魚.md "wikilink") *Thalassoma heiseri*
      - [詹氏錦魚](../Page/詹氏錦魚.md "wikilink") *Thalassoma jansenii*：又稱大斑錦魚。
      - [彎紋錦魚](../Page/彎紋錦魚.md "wikilink") *Thalassoma loxum*
      - [藍首錦魚](../Page/藍首錦魚.md "wikilink") *Thalassoma lucasanum*
      - [新月錦魚](../Page/新月錦魚.md "wikilink") *Thalassoma lunare*
      - [黃衣錦魚](../Page/黃衣錦魚.md "wikilink") *Thalassoma
        lutescens*：又稱胸斑錦魚。
      - [黑縱帶錦魚](../Page/黑縱帶錦魚.md "wikilink") *Thalassoma newtoni*
      - [黑橫帶錦魚](../Page/黑橫帶錦魚.md "wikilink") ''Thalassoma nigrofasciatum
        ''
      - [巴西錦魚](../Page/巴西錦魚.md "wikilink") *Thalassoma noronhanum*
      - [孔雀錦魚](../Page/孔雀錦魚.md "wikilink") *Thalassoma pavo*
      - [紫錦魚](../Page/紫錦魚.md "wikilink") *Thalassoma purpureum*：又稱暗斑錦魚。
      - [五帶錦魚](../Page/五帶錦魚.md "wikilink") *Thalassoma
        quinquevittatum*：又稱縱紋錦魚。
      - [羅伯遜錦魚](../Page/羅伯遜錦魚.md "wikilink") *Thalassoma robertsoni*
      - [魯氏錦魚](../Page/魯氏錦魚.md "wikilink") *Thalassoma rueppellii*
      - [聖海倫錦魚](../Page/聖海倫錦魚.md "wikilink") ''Thalassoma sanctaehelenae
        ''
      - [七帶錦魚](../Page/七帶錦魚.md "wikilink") *Thalassoma septemfasciata*
      - [三葉錦魚](../Page/三葉錦魚.md "wikilink") *Thalassoma
        trilobatum*：又稱綠波錦魚。
      - [綠錦魚](../Page/綠錦魚.md "wikilink") *Thalassoma virens*

<!-- end list -->

  - [濕鸚鯛屬](../Page/濕鸚鯛屬.md "wikilink") *Wetmorella*
      - [白條濕鸚鯛](../Page/白條濕鸚鯛.md "wikilink") *Wetmorella albofasciata*
      - [黑鰭濕鸚鯛](../Page/黑鰭濕鸚鯛.md "wikilink") *Wetmorella nigropinnata*
      - [田中氏濕鸚鯛](../Page/田中氏濕鸚鯛.md "wikilink") *Wetmorella tanakai*

<!-- end list -->

  - [異錦魚屬](../Page/異錦魚屬.md "wikilink") *Xenojulis*
      - [高鰭異錦魚](../Page/高鰭異錦魚.md "wikilink") *Xenojulis margaritaceus*
  - [劍唇魚屬](../Page/劍唇魚屬.md "wikilink") *Xiphocheilus*
      - [劍唇魚](../Page/劍唇魚.md "wikilink") *Xiphocheilus typus*

<!-- end list -->

  - [連鰭唇魚屬](../Page/連鰭唇魚屬.md "wikilink") *Xyrichtys*
      - [布氏連鰭唇魚](../Page/布氏連鰭唇魚.md "wikilink") *Xyrichtys blanchardi*
      - [巴西連鰭唇魚](../Page/巴西連鰭唇魚.md "wikilink") *Xyrichtys incandescens*
      - [爪哇連鰭唇魚](../Page/爪哇連鰭唇魚.md "wikilink") *Xyrichtys javanicus*
      - [玫瑰連鰭唇魚](../Page/玫瑰連鰭唇魚.md "wikilink") *Xyrichtys martinicensis*
      - [潔首連鰭唇魚](../Page/潔首連鰭唇魚.md "wikilink") *Xyrichtys mundiceps*
      - [條尾連鰭唇魚](../Page/條尾連鰭唇魚.md "wikilink") *Xyrichtys novacula*
      - [拉氏連鰭唇魚](../Page/拉氏連鰭唇魚.md "wikilink") *Xyrichtys rajagopalani*
      - [聖連鰭唇魚](../Page/聖連鰭唇魚.md "wikilink") *Xyrichtys sanctaehelenae*
      - [閃光連鰭唇魚](../Page/閃光連鰭唇魚.md "wikilink") *Xyrichtys splendens*
      - [維克托連鰭唇魚](../Page/維克托連鰭唇魚.md "wikilink") *Xyrichtys victori*
      - [綠身連鰭唇魚](../Page/綠身連鰭唇魚.md "wikilink") *Xyrichtys virens*
      - [威氏連鰭唇魚](../Page/威氏連鰭唇魚.md "wikilink") *Xyrichtys wellingtoni*

Image:Bird Wrasse.jpg| [雜色尖嘴魚](../Page/雜色尖嘴魚.md "wikilink") *Gomphosus
varius*。 Image:Coris_gaimard_and_Labroides_phthirophagus.JPG|
[蓋馬氏盔魚](../Page/蓋馬氏盔魚.md "wikilink") *Coris
gaimardi*正被[食蟲裂唇魚](../Page/食蟲裂唇魚.md "wikilink") *Labroides
phthirophagus*清理身體。 Image:Clown wrasse coris aygula.JPG|
[紅喉盔魚](../Page/紅喉盔魚.md "wikilink") *Coris aygula*
Image:Anampses cuvieri.jpg| [居氏阿南魚](../Page/居氏阿南魚.md "wikilink")
*Anampses cuvieri* Image:Humphead wrasse melb aquarium.jpg|
[曲紋唇魚](../Page/曲紋唇魚.md "wikilink") *Cheilinus undulatus*
Image:Ladim u0.gif| [裂唇魚](../Page/裂唇魚.md "wikilink") *Labroides
dimidiatus* Image:Birdmouth wrasse.jpg|
[雀尖嘴魚](../Page/雀尖嘴魚.md "wikilink") *Gomphosus caeruleus*

## 生態

大部分種類生活於淺海，但亦有些種類可居於200公尺以上的海底。通常以[珊瑚礁為底質](../Page/珊瑚礁.md "wikilink")，有些則生活於沙地上，但當有危險時，則鑽入沙中躲避。屬於日行性魚類，夜間睡於沙地。具有強而有力的咽喉齒，故大部分之種類以具堅硬外殼的[貝類](../Page/貝類.md "wikilink")、[甲殼類](../Page/甲殼類.md "wikilink")、[海膽等為食](../Page/海膽.md "wikilink")，但亦有其他食性，如[浮游生物食者](../Page/浮游生物.md "wikilink")、[珊瑚蟲食者](../Page/珊瑚蟲.md "wikilink")、魚食者及以清潔行為取得之際生性[無脊椎動物為食](../Page/無脊椎動物.md "wikilink")。他們大都體色鮮艷，且圖案複雜。幼魚體色往往和成魚不同，而且許多種類之雌雄之體色亦有所不同。通常性別兩色的情形，伴隨著由雌魚成長後，性別轉變成雄魚。即開始型的雄魚，具較平淡的體色，經性轉變後，成為體色鮮艷的終端型雄魚。終端型雄魚通常有領域性，在其領土內，存有一與之交配的成熟雌魚及數條性別不明顯的幼魚。終端型雄魚通常一夫一妻之生殖行為。而不經性轉變的雌魚，則是成群的產卵。

## 經濟利用

多為不具經濟重要性的食用魚，有些種類體色鮮艷，可當作觀賞魚。

## 参考文献

## 外部链接

  - [台灣魚類資料庫](http://fishdb.sinica.edu.tw/)
  - [FishBase](http://www.fishbase.org/)

[隆頭魚科](../Category/隆頭魚科.md "wikilink")